\section{Общие принципы}


В этом разделе мы рассмотрим общие принципы, по которым формулируются правила игры, требования к игрокам, правила этикета и иные пункты регламента.

Турнирные правила формулируются \textit{разумным образом} --- это означает, что подавляющее большинство игроков не имеют вопросов к конкретным формулировкам и согласны с ними. В случае, если у игроков возникают массовые вопросы и претензии к конкретным пунктам регламента, это является поводом для вынесения вопроса на общее обсуждение с целью пересмотра формулировок или правил и соответствующего изменения регламента.

Регламент должен удовлетворять следующим требованиям:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Непротиворечивость} --- пункты регламента должны быть логически согласованы между собой и не допускать противоречий в описаниях и трактовках.
	\item \textbf{Однозначность} --- пункты регламента должны быть сформулированы таким образом, чтобы не допускать двусмысленных трактовок.
	\item \textbf{Полнота} --- пункты регламенты должны описывать максимально возможное количество игровых ситуаций. В случае, если за столами неоднократно возникает ситуация, не описанная в регламенте, регламент следует дополнить её описанием.
	\item \textbf{Непредвзятость} --- пункты регламента должны быть сформулированы справедливым образом, не допускающим получение необоснованного преимущества в игре.
\end{itemize}

Разрешение игровых ситуаций должно удовлетворять следующим условиям:
\begin{itemize}
	\item Все игроки за столом должны высказать свое мнение относительно спорной игровой ситуации. Нельзя допускать молчаливого согласия или давления авторитетов.
	\item Если из-за неточности (в механике, в действиях игрока) возникает возможность неоднозначной интерпретации ситуации, такую неточность следует пресекать.
	\item Разрешение спорных ситуаций должно соответствовать принципам честной игры (fair play), то есть не допускать безосновательных перекосов в пользу того или иного игрока.
\end{itemize}

Одним из дополнительных требований к регламенту является его \textbf{интуитивность}, т.е. соответствие правил тому, к чему привыкло подавляющее число игроков. Это требование является основной причиной для того, чтобы принять правила Европейской ассоциации как базу для данного регламента. Со временем привычки игроков могут меняться, в этом случае следует отразить изменившиеся привычки в регламенте.


